Câu 1: Tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?  
A. Một hệ tư tưởng mang tính chất tôn giáo  
B. Hệ thống quan điểm về cách mạng Việt Nam  
C. Một triết lý phương Đông cổ xưa  
D. Một học thuyết kinh tế học  
Đáp án: B  

Câu 2: Hồ Chí Minh đã tiếp thu tư tưởng nào từ chủ nghĩa Mác - Lênin?  
A. Lý luận về đấu tranh giai cấp  
B. Tư tưởng độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội  
C. Tư tưởng về kinh tế thị trường  
D. Cả A và B đều đúng  
Đáp án: D  

Câu 3: Một trong những nội dung cốt lõi của Tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?  
A. Độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội  
B. Tự do thương mại và kinh tế thị trường  
C. Phát triển kinh tế toàn cầu  
D. Cải cách hành chính và giáo dục  
Đáp án: A  

Câu 4: Hồ Chí Minh xem nhân tố nào là "vốn quý nhất" của cách mạng?  
A. Đất đai  
B. Con người  
C. Tài nguyên thiên nhiên  
D. Vũ khí hiện đại  
Đáp án: B  

Câu 5: Theo Hồ Chí Minh, yếu tố quyết định thắng lợi của cách mạng là gì?  
A. Lòng yêu nước của nhân dân  
B. Sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản  
C. Hỗ trợ quốc tế  
D. Kinh tế phát triển  
Đáp án: B  

Câu 6: Hồ Chí Minh cho rằng, để xây dựng Đảng trong sạch vững mạnh, cần chú trọng điều gì?  
A. Phát triển số lượng đảng viên  
B. Rèn luyện đạo đức cách mạng  
C. Tăng cường cơ sở vật chất  
D. Học hỏi kinh nghiệm từ các nước khác  
Đáp án: B  

Câu 7: Hồ Chí Minh từng khẳng định: "Không có gì quý hơn..." gì?  
A. Độc lập dân tộc  
B. Tự do  
C. Hòa bình  
D. Độc lập và tự do  
Đáp án: D  

Câu 8: Tư tưởng Hồ Chí Minh về văn hóa nhấn mạnh điều gì?  
A. Xây dựng nền văn hóa tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc  
B. Tiếp thu toàn bộ văn hóa phương Tây  
C. Phát triển văn hóa truyền thống mà không thay đổi  
D. Cả A và C đều đúng  
Đáp án: A  

Câu 9: Hồ Chí Minh quan niệm thế nào về con đường đi lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam?  
A. Cần trải qua giai đoạn tư bản chủ nghĩa  
B. Đi lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa  
C. Phải nhờ vào sự giúp đỡ toàn diện của quốc tế  
D. Không cần quan tâm đến điều kiện cụ thể của Việt Nam  
Đáp án: B  

Câu 10: Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, một nhà lãnh đạo tốt cần có điều gì?  
A. Trình độ học vấn cao  
B. Tài chính mạnh  
C. Đạo đức cách mạng và sự gắn bó với nhân dân  
D. Kỹ năng lãnh đạo chuyên nghiệp  
Đáp án: C  
